「中學生行動籌備平台」宣布投票結果不足以啟動罷課

30個工會聯同學生組織發起公投，決定是否啟動罷工罷課，抗議港區國安法。在罷課公投方面，「中學生行動籌備平台」宣布，參與實體投票的人數未能達到5000人的門檻，因此這次投票結果，不足以啟動罷課。

平台公布，有約1萬人在網上及實體票站投票，同意罷課的有8000多人，但參與實體投票的人數只有3000多人，少於5000人的門檻，未能啟動罷課。

平台的發言人鄭家朗表示，在連串打壓及白色恐怖的環境下，仍有約1萬位中學生投票，已經是好的結果，證明中學生並沒有放棄香港，希望成年人亦一起抗惡法。

借個位 立會事實處